社福同工關注反送中聯署

我們是一群熱愛香港，關心香港青少年成長的社會福利界別前線同工。本港就反修例風波而引發出一連串問題，而問題之根本在於當權者為一群未見良知、未見承擔之當權成人，終日只懂躲在前線警員之後，把原先自身的責任強加在警員身上，自己則獨善其身。
在6月開始的各次和平示威示活動，演變為今日的警民衝突，均是因為當權者選擇一意孤行，並以「已讀不回」之高傲態度對待示威人士之訴求所造成。接二連三有香港年輕人以死相諫，不同人士以絶食明志等方式只為求得到當權者能認真聆聽市民聲音。但當權者卻選擇以「堅離地」的方式冷眼相待，甚至不理不睬的姿態回應，亦從未探訪過因此修例風波而受到傷亡之示威者、其家人、傳媒從業員及普通市民。更為不憾的是當權者對於區區數塊玻璃卻能深夜強烈譴責！當然並不是付諸暴力及破壞，但亦不能認同死物比人命更為重要。再者以貓哭老鼠之嘴臉表示自己亦為人母親，如此冷酷無情之人有否資格再管治香港？
是次修例風波除讓世界看到港府之政治能力有多低劣外，亦令廣大市民了解到香港警隊之警權過大問題。從721元朗無差別恐襲事件可清楚了解香港現正處於水深火熱，禮崩樂壞的情況，警鄉黑勾結已為不爭事實！原為守護香港普羅大眾之公僕居然縱容黑勢力人士無差別襲擊市民，對此視若無睹，更以各式各樣荒誕無稽之借口說法以圖蒙混過關，欺騙市民，實令人極為失望及憤慨。
身為服務青少年的工作者，我等職責為灌輸正確的觀念予他們身上，令他們懂得明辨是非、成為對自己對社會負責的人。但香港現已陷入顛倒是非、黑非黑、白非白的情況，我等實深感無力，亦心痛萬分。
政府實在不能再以「已讀不回」，及「龜縮」的態度處理此風波，否則問題只會持續惡化，社會亦只會更為撕裂。年青人實為我們的未來，此等責任不應只由他們承擔，懇請當權者憑良心，正面面對問題。讓香港回復正常，取回國際認可。
請回應香港人之訴求，包括
1. 徹底撤回逃犯條例
2. 撤回612暴動定性
3. 必不追究反送中抗爭者
4. 成立獨立調查委員會，還原一連串有關逃犯條例之事件，當中包括徹查警方濫權濫暴及元朗暴力事件
5. 全面落實雙真普選
一群熱愛香港，珍愛香港未來的社福界前線同工
2019年 8月４日